大家睇咩投資書

大家有無睇開投資書的習慣?

多空操作

我向巴菲特借第一個一千萬

實戰理論

還有無推薦下

龍虎豹

Search my name

入門？
有本叫技術分析攻略既書，
你可以當佢係技術分析既字典，學識哂已經比好多老散識得多野

橙色個本係專業版

呢本？

有無用先?

我都係睇呢本入門

識睇一定只睇「實戰理論」同「三點九沈大師」，係大師面前任何TA都會冇用

三國演義

屌

關投資咩事?

agger ,全部晒撚氣嘅

唔好同我講你嘅門派有幾深奧
唔好同我講你嘅師父炒股有幾準
炒股，一買一賣
錯嘅咪訓低係度囉
企係度嗰個啱晒，你話係咪？

by 沈大師

how to trade in stocks jesse livermore

聖經

呢本沒咩用

有無巴打有睇台灣嘅股票書

有！翻譯書有！台灣本地既就好垃圾

佢果本算好
呢本真係廢到唔想講

巴個有無咩好書分享吓

睇緊本超越祖魯法則 學揀股

2本都一般

Lm

喺博客來買咗幾本，而家買書主要都只係買翻譯書，但啱啱先開始睇，加上份工忙，睇一個 chapter 都睇好耐

股價趨勢技術分析 （上/下）
強力陰陽線（完整版）
全面交易：掌握當沖與波段獲利
新操作生涯不是夢
專業投機原理（I /Ⅱ）
多空操作秘笈
短線投機養成教育
笑傲股市（香港都有出翻譯版，叫「圖勝天下」，但分開上下冊）

呢幾本都係喺唔同嘅討論區 / blog 見有唔少人推介，再自己用英文書名 google 見書評唔錯先買，但我未睇哂，實際幫助大唔大，我就唔知

一個投機者的告白 x3
股票手作回憶錄
漫步華爾街

價值投資寶典

睇完頭三本仲會唔會睇技術分析

孫運喜果幾本技術分析書都唔錯 技術分析都係跟佢學 易學易明

金股博奕 有無巴打有睇？

技術分析只會用黎幫我分析邊d人持貨，唔會用黎作決定嘅主要依據

三點九沈大師

夠你發達

圖勝天下好好用！一定要睇，我5年前已經開始睇，係我既聖經來

細個睇呢本書，的確顛覆左好多想法。例如細個覺得借錢一定唔好，但係有目的地借可能幫到手。
依家睇番，佢係一個時代既幸運兒：跟巴菲特買857

其實睇你咩性格

個人相信or想trade賺錢

會自然揾livermore江恩果類書

如果信asset allocation

會睇bogle, david swensen

得閒出商務買埋先

而家有聯合出上網買書啦 唔洗去分店

睇埋手上嗰本就開始睇呢本

其實我覺得先睇多空同圖勝天下，個d咩價值投資 就算鳩數

有冇咁勁？

其實係一個交易既mindset ！

多謝巴打賜教, 基本上其他回覆都是廢up, 唯一你是做了分析的分享

講真, 我覺得根本唔駛理係相信d乜先睇d乜, 係呢度十個有九個都講唔上資深投資者, 點知自己係想點呢

李佛摩, 巴菲特, 科斯托蘭尼, 彼得林奇, 查理芒格, 費雪 全部都值得睇

習各家之大成仲好啦

巴打你講既呢堆人我全部都睇過
我都係偏向buy呢類派別

睇完Thomas demark 既書
我好似打通晒任督二脈咁
有冇同好

如果我係想買啲小股票玩吓 睇邊本？

資本少玩槓桿勁既 期權 細股 even牛熊
資本多玩穩定 藍籌 進取啲期指
用m做單位係基本分水嶺

就咁好快睇睇本書
好data snooping feel
好似冇嚴謹backtest
而且好似未講到portfolio level???

This book is good
It have a track record

呢本書好難揾, 周圍都冇

兩睇啦
1. 了解自己適合邊種賺錢方式，再考慮睇邊本書
2. 唔知自己想點，就大包圍睇哂，再簡最有用果d 野去實踐

目標係賺錢既話
其實唔只局限係so called 投資既書
好多書都值得睇

佢思路比好多人清晰，睇得好宏觀，但係就係好多人眼中既黐線佬（碌80張信用卡 allin 857）

轟屍高明，乜嘢息口？

要去到好肯定好肯定（佢話100%）既情況先會借，至於點樣分辨，真係要睇多幾本書先得

其實依家幾多厘？有無巴打熟

2015年舊聞，裡面主角發咗達定訓街唔知

留名學野

我知有個叫pasu既人開左間公司成team炒，好大機會就係佢

孫子兵法

願聞其詳

凡用兵之法，全國為上，破國次之；全軍為上，破軍次之；全旅為上，破旅次之；全卒為上，破卒次之；全伍為上，破伍次之。是故百戰百勝，非善之善者也；不戰而屈人之兵，善之善者也。

我未去到這個層次, 看不懂, 還是看看外國的著作算了

中國好似也是外國

其實技術分析差唔多任你up
解到岩咪得咁多個例搵個圖差唔多就解到
講野要模稜兩一時睇升一時睇跌
中邊門就推邊門

好多書睇到眼花繚亂
如果我對股票0認識
但係本金有限, 想玩仙股毫股短炒應該睇邊本
btw我見好多書都幾年前既會唔會唔update?

如果本金少 應該玩衍生工具，而唔係毫股

其實有少少常識都知，沒咩可能用信用卡借咁多錢

有冇相關書籍推薦

理論上本大同少都應該一樣玩法 玩同一樣野
除非本大到出現 liquidity 既問題

智取期權

正想答樓上
基本上賭只要揀贏面高就得
同炒股係用腦唔係睇幾條線幾本書就識
申利：新手

相買毫子股可以諗下#47(因爲24天線上穿47天線RSI乜乜乜)
仲有講小小基本野隻股大細唔係睇股價
而係睇市值
申利：燈神

借到
我NINJA 中銀都批30萬無抵押貸款我啦

過大海最快最實制

本金少應該炒殻
等佢俾人收購 煙頭股投資

等n世 我唔知佢個本 但本細玩衍生算啦 殼呢啲14，15年就最hit

邊有可能集百家之大成 每個人都會有偏好同傾向
分分鐘兩個理念係有衝突

港股賊略王

讀書是瀨野的開始

未瀨過野都唔算真男人

以前D 前輩話用真錢交學費先學到野

0773變左廢紙 輸左三萬

睇幾多書都好 冇自己一套trading strategy都係冇用

你都會失手

提倉啦好有價值嫁
係佢之後我就一直贏

幾年前，信左英國王

e本書比較偏向理財/asset allocation

佢講到唔同asset size 個portfolio 要點定位
坊間會講後生仔要買股票

佢個定位係後生仔既佢反而建議要買夠safe asset (e.g. bond, 定存)
等個盤夠大先開始買d 高風險資產都未遲
佢主張無論如何都要買1d 極高風險資產，但要極嚴格控注碼，因為真心當學野交學費，賺錢係其次。